{
  "title": "Кто хочет стать главным инженером",
  "prizes": ["Главный инженер",
             "Главный специалист",
             "Главный эксперт",
             "Начальник цеха",
             "Начальник участка",
             "Ведущий инженер",
             "Инженер",
             "Мастер",
             "Рабочий 7 разряда",
             "Рабочий 6 разряда",
             "Рабочий 5 разряда",
             "Рабочий 4 разряда",
             "Рабочий 3 разряда",
             "Практикант"],
  "questions": [{
                  "question": "Какие плакаты и знаки безопасности относятся к указательным?",
                  "answer1": "Работать здесь",
                  "answer2": "Заземлено",
                  "answer3": "Не включать работают люди",
                  "answer4": "Не влезай убъет",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Как в системе СИ принято измерять плотность?",
                  "answer1": "кг/м3",
                  "answer2": "г/см3",
                  "answer3": "кг/л",
                  "answer4": "т/м3",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Выделение поглощенного компонента из твердой фазы называется:",
                  "answer1": "Абсорбцией",
                  "answer2": "Сорбцией",
                  "answer3": "Десорбцией",
                  "answer4": "Адсорбцией",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Газотурбинная установка – это машина, преобразовывающая:",
                  "answer1": "механическую энергию привода в энергию сжатого газа",
                  "answer2": "Тепловую энергию в механическую",
                  "answer3": "Механическую энергию в тепловую",
                  "answer4": "Энергию сжатого газа в механическую энергию привода",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Какого типа колонн в зависимости от внутреннего устройства не существует?",
                  "answer1": "Тарельчатая колонна",
                  "answer2": "Насадочная колонна",
                  "answer3": "Пульсационная колонна",
                  "answer4": "Переливная колонна",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Резьба М20х1,5 на штуцере манометра называется",
                  "answer1": "Манометрической",
                  "answer2": "Метрической",
                  "answer3": "Трубной",
                  "answer4": "Дюймовой",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Температура горючего вещества, при которой оно выделяет горючие пары или газы с такой скоростью, что после воспламенения их от источника зажигания возникает устойчивое горение",
                  "answer1": "температура вспышки",
                  "answer2": "температура воспламенения",
                  "answer3": "температура тления",
                  "answer4": "температура самовоспламенения",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Чему соответствует профессиональный уровень «Стандарт»?",
                  "answer1": "20%",
                  "answer2": "10%",
                  "answer3": "25%",
                  "answer4": "35%",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Персонал, не попадающий под определение \"электротехнического\", \"электротехнологического\" это:",
                  "answer1": "Технологический персонал",
                  "answer2": "Инженерно-технический персонал",
                  "answer3": "Оперативный персонал",
                  "answer4": "Неэлектротехнический персонал",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Какой основной принцип закрашивания статусов на стендах ВУЭ рекомендуется применять",
                  "answer1": "по принципу PDCA ",
                  "answer2": "по принципу выполнено/не выполнено",
                  "answer3": "по принципу 25%/50%/75%/100% ",
                  "answer4": "по принципу 50%/50%",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Кислота акриловая, согласно ПУЭ, относится к группе смеси:",
                  "answer1": "Т6",
                  "answer2": "Т2",
                  "answer3": "Т4",
                  "answer4": "Т1",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Пьезометрический график позволяет определить:",
                  "answer1": "предельно допустимый напор",
                  "answer2": "потери теплоты при движении теплоносителя",
                  "answer3": "диаметр трубопровода",
                  "answer4": "давление или напор в любой точке тепловой сети",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "В каких единицах задаётся шаг дюймовой резьбы? ",
                  "answer1": "В десятых долях дюйма",
                  "answer2": "В двенадцатых долях дюйма",
                  "answer3": "В количестве витков на дюйм",
                  "answer4": "В долях от наружного диаметра",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Какое сечение должен иметь стальной заземляющий проводник, присоединяющий заземлитель рабочего заземления к главной заземляющей шине в ЭУ напряжением до 1000 В?",
                  "answer1": "медный-3 мм2, алюминиевый – 10 мм2, стальной – 45 мм2.",
                  "answer2": "медный-10 мм2, алюминиевый – 16 мм2, стальной – 75 мм2.",
                  "answer3": "медный-8 мм2, алюминиевый – 10 мм2, стальной – 70 мм2.",
                  "answer4": "медный-50 мм2, алюминиевый – 60 мм2, стальной – 75 мм2.",
                  "right": "2"
                }
              ]
}